做sales 嘅你 有無諗過轉行

話說小弟28歲 中五廢青 做左而行都3年
銷售早幾年仲叫好搵 依家好似等死咁
其實小弟賣錶 搵得個萬幾蚊
好似今日咁 做高級看更 坐係度出post

上兩個月有個40歲senior sales無神神俾人雞
到依家仲未搵到sale 錶嘅工 都假假地都做左10幾年
錶而個行頭唔大 轉黎轉去都係個幾間 職位都唔多 除非有人唔撈 諗緊佢40歲人 又無乜專業技能 可以做到啲乜
點解要雞佢 我諗係成本問題

一路諗緊 無乜技能又過晒讀書時期 死靜把口
唔通真係成世做sales ？眾巴打一定話唔係 仲有選擇 如果轉行 自己諗緊會唔會浪費左工作經驗
有人做sales 搵好多 有人搵好少 好多時睇條命好唔好
好搵嘅位大把人爭入 入到叫好命 例如R仔專門店
其他命賤嘅自然搵得少 考慮埋經濟因素 我自己就覺得班支那人愈黎愈窮 愈黎愈低質 買平價野多
（買隻撈都可以問係咪幾千蚊 ）

我目標30歲結婚 諗日後有機會養家 搵得個萬幾蚊生個仔出黎除時養唔掂 或者叫啱啱好 眼見同事公一份婆一份 算頂到

小弟2016年開始甩p 1.2牌 見ups 做司機收派都2萬蚊 計埋ot 仲多啲 係辛苦工 涼慣有冷氣工作嘅我跳出去做收派 由朝返到晚 除時收11點 都咪話唔辛苦 所以諗緊轉唔轉工好
有無巴打做過速遞 分享下點工作

記得有巴打叫 「觸手之子」都係做錶
唔知你而家點環境

打左咁多字 一個客都無入過黎 名副其實做高級看更 講出黎個心舒服啲 暫時個人仲諗得開 有時諗諗下都幾灰 好想砍掉重練

可以做保安

轉賣其他野

想問你平均一個月大約搵幾多 好景個陣

舊時好景都有2
而家

咁我建意你去考紀律部隊

賣到隻勞有幾多傭金？

我個間計大數架咋 賣舊貨先有幾舊水執下

有Fashion retail由
PT 到 store mgr做左幾年

慢慢轉型上office 學marketing/ buyer

去銀行sell野

地盤啦仲諗

揸地鐵

邊間行？ 我果間長期唔夠人

高級看更
我做保安都搵得多過你
你自己撈唔掂都唔好踩其他行業

去左老電office做,
18K又多假期

樓主係咪唔夠學歷/英文唔好無得升果d來？

方向個間 巴打邊間

係呀 做保安除時搵得多過我
旺季時又除時搵得多個保安
每個人條命都唔同 無得咁計

夠學歷都唔做sales 啦
英文一般 升同語言唔相關 除非做bouitque

英文唔好有咩選擇

轉做b2b sales

英文唔好都好多選擇 只係英文好有更多選擇

有咩選擇

看地球個間

中學可做？

而家話緊你借啲易踩人保安
上面又話旺季20k?
做保安多過你20k又點睇?

睇黎你唔多明

啲皇親國戚難唔難頂 看地球應該搵得多過方向掛

好難頂 佢地可以唔洗做 sales仔好小小得20k左右
升多級就多好多 但係有好多人做左十年都係sales仔

fg一畢業就做緊呢啲
你仲要慢慢轉型

我係去到retail mgr/ area mgr先要識

我見我個fd 賣女裝
個個月都兩皮
間中又有奬金
仲要一個月8日假

朋友做百老匯一個月3-4萬

請名店保安
店務及場地項目保安主任
Store & Event Security Officer
[歡迎新入行, 月入HK$18,000或以上]
工作福利
✅ 月薪 HK$18,000或以上
✅ 7天有薪年假
✅ 專業在職培訓, 提供西裝制服津貼
✅ 醫療福利
工作內容
✅ 負責指定店舖的基本客戶服務及保安工作
✅ 每更10小時工作
工作要求
✅ 必須持有有效保安員證或準備修讀
✅ 必須持有效QAS證書或準備修讀
✅ 中學或以上程度
✅ 無須經驗,歡迎新入行人仕
✅ 誠實可靠,有責任心

做到隻狗咁

所以咪無人肯入行 佢咁樣做慳好多
做十年都係sales仔直頭浪費清春或者又係條命唔好
做swatch group 都無咁嬲

Swatch group 重閪

濕鳩sales仔表示想轉行

我都做過兩年sales 因為厭倦跑數 所以祼辭左
做左一個月廢青先搵到工
入錯行唔緊要 最緊要有決心走

點轉？

做左3年幾錶sales， 係瑞士做，d客既質素都係越黎越差，旅遊團都少左好多。

好多工都係12個鐘 唔好拎office比
非人生活先搵到咁多

關於錶嘅 真係無咩地方好做
我個間3年摺3間

記得觸手巴個post 講你係瑞士做 當年話算穩定 估唔到依家瑞士都難做左

做operation 一路升到上 retail mgr/ area mgr

老實講 如果你冇咩學歷 又想搵高人工
考慮下做銀行/保險

30歲養家就輕鬆

我讀乞食科 勁多同學做 但都唔差

老老77. 有無熱門撈可以排下隊先

以前有個post有條女串串貢同我講sales一個月閒閒地40K 60K架喎 仲話我狗眼看人低添
樓主做sales好啊 大把前途 諗乜鬼轉行呀

依度連登黎 唔好咁認真

老老實實我無同佢認真
係條女覺得我講兩句就抵毀佢

btw樓主 我好好奇你地有無得升上sales/retail manager個啲架 如果上到superviser應該唔會無喇喇俾人雞

我都想幫你 依家間公司搞vip 先俾排 愈做愈撚衰
人地英記都唔係咁 我真係無能為力
不過返貨小係真嘅

轉份PT 空D時間出黎讀下書進修下不如，或者搵門手藝學下。

算啦 大人自然有大方風範 唔好同啲小人嘈

升就一定有得升 主要睇年資
Manager 好睇條命好唔好 有人做廿年先升到
有人做10年已經升到 睇有無人照 平時刷到對鞋立立令 識做人 實比較快升
做到掃把 人工實多 唔好以為坐穩 易俾人雞嘅位
慳錢 推啲sales 上去 人工重新計過
班hr 咁先省靚條數 俾老細開心下

係咪因為apple Watch所以搞到你地傳統表賣差咗？

咁好難做喎師兄

撈又少貨番 / 又唔係PP AD
又唔俾排隊

諗緊轉唔轉hsbc個cco 但好似好伏

我21歲果陣做過兩年賣衫 果陣企fit覺得直情係虛渡光陰
收尾轉去做工程
有心唔怕遲

所以真係賣手指 啲支那人日日入黎 閪水貴閪水貴
屌你老母走啦 有都唔比你 但事實又返唔到貨 有又vip 先俾買
R仔好似學左pp 咁 買一隻小一隻 又搞專門店 又分開帝陀
（上頭落左屙打 埋帝陀位唔準講R仔個名 因為14樓班鬼佬投訴唔鐘意 ）

其實有無巴絲係apple做
人工好唔好
見佢地返工幾輕鬆幾愉快咁

做左5年 part time sales... 上市公司黎
year1做到year5 由咩都唔識 到自己一個睇鋪
其實第日寫落cv 有冇人睇

我舊時都send 過 成年無回覆
咁好做 唔洗跑數 人人都去見 就算fg 都未必請
人工萬9
佢見人嘅準則 係睇你性格啱唔啱apple風格

好多fd都 send過
但好多都連見都無得見
得一個入到去做
好似做左幾年應該都唔願走
見佢成日放大假去旅行

做sales低人工係自己問題多過行業問題
就算呢幾年差
你有幾年經驗返海運珠寶同錶個條街d brand
除左iwc 我諗間間sa都差唔多有30

銷售行業鐵飯碗 俾我都唔願走
好似10日假 10大假
入到去做個位巴打英文係咪好好
3rd in 好似見鬼婆

swatch好閪 ?
richemont勁閪
但做vca同cartier都搵到錢

無記錯佢好似大學畢業，英文叻唔叻唔記得

之前去整機見d staff有講有笑可以傾下計
有fd返u記返過其他工好似自閉咁 唔講得野，去搵佢地傾唔夠幾句即刻有人係機叫佢地去邊度邊度有野做

巴打係裹面做

之前返左幾年街頭個幾間其中一間

唔好相認

我都做sales 但搵得多過你

中五 做sales做左幾年
以家做緊裝修佬

我都有心理準備 係辛苦啲
但養到家 儲多些小錢搞下生意仔仲好
唔會打死一世工

傻啦 純粹討論
係得依啲鋪 要求自然高

加油呀巴打
Hsbc cco 爬下文先好諗轉唔轉
好似真係幾伏

做得如何呀 分享下

唔錯 之前做sales都唔敢諗養車 以家都叫養得起

試下先囉
雖然boutique唔鐘意請dealer出黎嘅人
但試多幾間先
同埋以前我地慣左搵錢太易
唔會返到其他勞力嘅工
所以轉行唔易

同路人留名

Hsbc cco好撚伏
電話放locker 去廁所要報到
基本上係一條絕路

咪同馬會電話投注一鳩樣？好撚辛苦

零售好快就會死晒
靠大陸客既死得7788
大陸玩網購已經消滅晒零售店
香港已經慢慢陰乾緊
磨多兩年3-40歲中年失業更難轉行
如果早幾年有大陸佬開水喉仲得兩個零人工證明已入錯行

係 又搵唔到錢又閪

最衰有啲又話好好做 都唔知信得邊個好

好明顯想水人入去做
Referral 有10k

之前聽舊同事講breguet好似硬掘2xk

係 我隔離位同事有部車 基本上成份糧一半用黎養車 又有女 儲唔到幾多 成日同我申
月入無兩萬都唔好養車
點都好 養得起部車 收入已唔錯

起碼叫有一門手藝
做sales 都係 做大行>升上管理層>上埋office
但隨時一個大學生都取代到你

老老實實工程輕鬆過sales
個個都9下9下就一日

btw做生意好大壓力的，有閒錢我覺得投資好過，起碼可以隨時離場

搵得多嘅時候已經過左....我都已經向前諗
唔想到時後悔 到時結左婚有埋仔嘅時候先失業
都幾痛苦
雞左個位同事已有例子

其實會唔會心理唔平衡

例如有個廿幾歲後生仔入黎買隻十皮錶

(我見有啲sales 錶都無帶...)

Breguet有嘅 但係會雞人 同埋唔係咁易入 準備日日做training

廿幾歲入黎買十皮野錶 好正常
可能啲sales 唔鐘意帶錶呢

所以話要求好高 唔係咁易入 即係話兩大集團都咁撚閪

轉行做紀律部隊啦
起薪都高過你

大brand實多training
除左mystery shopper仲有唔少paper野要做

連20k都搵得咁辛苦

所以依種人工我覺得唔值 所以都諗住轉行

同你一樣歲數
背景一樣又係賣錶 match 90%
我都想轉行

帶唔帶人入行 要工作不了巴打
垃圾sales 佬一個都係

巴打邊間 分享下
有咩區使你想轉行
係愛呀？定係前途

都係個句睇brand同睇舖啦
唔少brand都唔止既

之前都有帶一個巴打入行 可惜 佢做左一個月轉左
你有興趣就TG我

東九龍
邊間唔自爆啦 都叫專門店
吊下命

明 高級看更咁
做賣西裝
resign咗了

睇舖好重要 靚舖啲人都唔走

係呀，好彩既係人工都無咩點變，不過少左客真係好悶，日日合眼訓

保安都要話自己高級保安，笑撚死人咩

有朋友都做緊賣錶 佢都話呢兩年搵少左好多

以為賣錶好好搵
轉賣其他野囉

樓主方向係東x?

要跑數但冇佣，又冇雙糧，你制唔制先

咁ON9?
見好多MK走去做

入面同工唔同酬，分分鐘普通sales都高過d經理
當然呢d例子好小，初初開鋪入去由台轉過去個班人就有

唔好諗得咁美好，你可以講話係零售界既政府工，不求上進，但求平安生活，入左去真係走唔返出去

做sales 最慘係好難轉工 當你初入職搵萬頭，之後做咗幾年，有啲舊客傍住，有能力搵到$30k起，到時你已經厭倦份工，但又唔敢走

因為你深知出咗去做返同類行業，又係要由𡃁做起，人工搵少咗，又要重新適應環境！一個唔好彩公司執粒/裁員，就要斬掉重練。

最可悲就係做sales呢群，做sales 唔會係蠢人，反應快，話頭醒尾。但奈何學歷一般，冇乜特別專業/技能。當捱咗幾年以上，開始搵得多，又唔敢轉工，困住自己舒適圈，唔敢搏。老細一句cut人，就變成中年危機。

機場保安

Sales都可以深入研究 做到主管跳槽慢慢加

我幾年前都賣錶 係名店
依家轉左 不過都係做sales..
無囇私人時間..
只可以講早啲學門手藝會好啲

返工返到吊命 我明呀 我都一樣

依個先係重點 靚鋪睇公司 有啲公司睇租睇成本
開係啲偏位

呢間嘢我見過,姓戴個個死肥佬hr好撚串,同睇人唔起.見工以嚟最差係呢個！

今日返工？

巴打做緊邊門裝修？
剛剛裸辭跳出零售業
都想學門手藝

仲有SWatch group 同佢玩下
未死得住
方向 傾向內地業務多？

中心聲 舊客都好現實 急起上黎邊度有貨折好就買
係 老細一句cut 人 唔理咩理由 班掃把最危 做得掃把都中年
到時再搵返相關行業 由期事錶依行 圈子唔大
做返錶都要睇有無職位俾你
中年人舒服慣 做其他辛苦嘅 無氣無力 未必習慣
又無乜學歷 通常最後一步 會考慮做老九

我28 做左 4年越做越小人工
係舒服 不過搵唔到錢
做多幾年 3x 隨時比人炒唔出奇

水電

以前做過幾個月sales
完全覺得浪費人生

可以咁講 香港3年摺3間cut 人係事實 就算銷售有回升 老細都唔敢開鋪 就算開又係睇啲偏位
Swatch group gp 就係話個位偏 開左3個月戶口即斬攬
所以咪扔晒啲平價牌子俾方向 依家方向順應市場賣平野 高檔牌子相對入貨小 所以啲香港人入黎搵指定錶
例如iw 377714 全公司無貨 但看地球有貨仲有折
個客就咁流失左 推其他款反俾人屌你9唔搭八 都唔易做架

冇貨 推其他款真係好on9
我即頭唔撚推 以前做既話

我白紙一張
可唔可以tg你傾下了解下？

有無detail d?
例如點入番office
Office咩做起？
都想行呢條路

隨便

公司錫撚住個荷包 賣晒啲舊野先入新貨 緊係無貨啦 其他公司肯入貨 啲客自然去有貨地方買
所以跑輸人地幾條街
個老人家啲經營手段遲早自己食自已

巴打諗住幾時轉行
到目前坐係道 未開過單

等電話 ups 試左車 見埋hr
電話一到就遞信
到目前坐係度 開左單

希望巴打你成功 脫苦海

25 做左2年半賣衫sale
唔刷鞋唔突出 升又升唔到
入地盤做左一年 裸辭左
依家無業兩個月 下年年中要結婚
無方向 唔知做咩好 唔想搵完做做下唔做

巴打你都係 希望你脫苦海 搵到自己目標

今日目標 開左單 6點半點完數等收工
戇尻尻又一日 今日出糧望下糧單

仲要結婚 會唔會有壓力
或者咁 你俾個方向自己 要養家 所以你要有份穩定職業 時間無多 結婚下下都係錢 盡快搵錢完成自己夢想

之前都係做左3年幾鐘錶sales
頂唔順工時長同人事
下定決心唔再做sales
但因學歷唔夠見親office都唔請
最後好彩轉左去boutique 做service
環境同工時比以前好好多
由12hr 到 9hr
假期仲要差唔多

緊係有壓力 一黎黎緊要用好多錢
二黎屋企人女友會點睇(女友屋企人以為我重有開工)
咁落去keep住比家用無收入都好傷

我想搵d工係學到門手藝,將來可以創到業/唔休無工開
唔似之前番sale摺下衫收銀/汁倉咁

睇d學徒工,得1萬頭做10,11個鐘又搵得太少
會考無分 無進修過選擇嘅工唔多
最幣個人無方向無目標

係瑞士做開 做左3年幾，平均月入6萬左右。
但瑞士生活好苦悶，有d想番黎做， 而家港澳地搵唔搵到3萬左右？ 搵到我都會番。

我係你就keep住做，香港經濟開始差

某d boutique sales 有30k嘅
等你想返黎再睇下

做sales有30k要跑數跑到狗咁，香港又多西客
收入同工作量唔成正比，唔好做傻事呀巴打

但係又無可能留係瑞士一世，屋企人都開始老，想番去陪下佢地。

我既行業, 算半專業, 都要SELL野..再加賣時間咁...
自己就平均搵40k-80k一個月....
但係一日可以返11, 12個鐘
但跑唔到既同事, 就可能得10k-20k, 都要返10個鐘

咩誘惑?

巴打搵多幾年錢先啦。瑞士做過返來係唔同d會容易搵d，但人工唔會有咁多

或者如果巴打有d學歷就直接返來in管理層啦

點解唔做b2b sales?

係瑞士讀酒店管理，畢業之後留左係到賣錶，都諗緊in管理層番黎。如果請就番，唔請就可能繼續留多陣。

暫時唔好做傻事巴打 讀還讀 in到管理層還好
係瑞士做賣錶唔同香港呀 邊有咁多6萬俾你 三思

返11.12個鐘係香港好正常 工時世界冠軍
好奇巴打邊方面專業

完全明白 做學徒仲要捱幾年得個1萬頭 真係屌唔住 仲要10-12個鐘 唔成正比
無乜學歷選擇唔多 就算有又未必搵得多 好睇運
自然無乜方向 我試過
不過有女友好自然個人有目標 你娶佢就要搵錢
需然話進修下係好 最怕浪費時間
讀個藝進入紀律部隊 直頭時下流行
唔讀就學手藝 好多工都搵到下錢
係搵多定少啫

主要係用錢 同埋啲人會出去玩

毅進唔考慮喇 1年時間+幾萬銀
依家希望快d搵到方向搵啱工學野
多謝巴打肯聽我呻

做sales要做到退休一定要做b2b....
但好撚難...

u仔穩穩定定14 個月糧， 生活黎講無問題

岩呀 入得去多數都係結左婚既人。
後生入去搏升上去管理層係可以既，前題係英文一定要好流利。
如果後生又搏唔上真係盡早轉行好過，蘋果都係咁話

呻下好過屈住屈住
方向其實你有 只係未諗到學咩返咩工
早諗好啲 老左無得揀 到時後悔
而刻揀好左 會做好耐 因為你要養家

都係既 我啲同事 廿頭就搵緊七八萬一個月
又買錶又買車咁，月月出糧就係為左供野
我頭兩三個月搵多左都有啲身痕
過左就冇咩野，都係過返以前一般生活..
食返幾十蚊一餐 唔買奢侈品

十個都ok既.. 十一個開始辛苦
十二個靈魂都冇埋

我做左一年sale狗，每分每秒都想唔撈

師兄邊行？

呢行唔大 唔講咁多啦

如果做左文職五年
想轉行做工程設備sales
博唔博得過

識有個類似嘅，係做健身狗

我見之前報道話啲健身教練搵好多
三十萬都有 錶車就一定有
真係咁好做？

師兄轉左賣咩？

看地球依家限曬折 比洋生果邊搶曬客 日日係到睇風景

關於電子產品

工程設備Sales即係賣啲乜？

轉做保險？

租/賣流動高空工作台

計佣㗎？咁馬住啲大判咪好好賺？

Offer就老底+幾%佣

大家做SALES 1星期返幾多日?

好似好吸引喎，本身公司都實有堆客跟住，啲客做工程就一定要用工作台，泊著靚碼頭應該好正

想幫襯買錶 有冇折

大家都係唔想洩錢
方向就唔入貨 看地球玩限折

Android

會

東方錶行/太子珠寶鐘錶？

樓主你份工唔多穩定，仲衰過看更
不過以你嘅資歷 又真係得看更岩你
其實點解你唔放下身段 做ups果份工 渣車送貨 熱咪飲啤酒囉

巴打加油

學徒唔係你地啲個年紀做
所以人工各方面真係唔啱你地

會唔會扑女上司？

難嘅你冇經驗

請問前輩
可否分享多d轉型方法及心得

所以學徒得個萬頭 點捱
捱都要睇年齡
辛苦啲都無辦法

多謝巴打鼓勵 仲等緊電話 已一個禮拜

巴打加油！

好似無乜女上司 有你都唔想扑

同行有好多公廁我淨係知

好想做地產 屌晒啲女同事

嚟呀 過嚟一齊做

可唔可以同你做？

不了